【搶攻議席】去年六月至今建制背景新工會多於泛民

【Now新聞台】反修例風波引發新工會浪潮，目標在明年特首選委會選舉搶佔勞工界議席。本台發現去年六月至今，建制背景的新工會數目比泛民背景更多，亦有多個取態不明的工會以相同地址登記。

反修例運動期間新工會湧現，除了組織集會，亦劍指搶佔特首選委會中有60票的勞工界，要趕及明年投票，新工會必須5月2日前完成登記。

去年6月至5月2日，230個新工會成功登記，當中有洗錢報告主任、網絡紅人工作者等，新工會涵蓋各行各業。

本台調查過其地址及網頁，歸納當中51個是職工盟或泛民背景，56個則是由工聯會屬會或其他建制團體成立。

職工盟及工聯會都承認新成立的工會比往年多，對整體勢力分布的影響仍要待投票才知。

未知的因素主要來自有123個背景不明的工會，當中多個工會用同一地址登記。

這個位於觀塘工廠大廈的地址，被重複登記的次數最多。登記的工會從公務員、運輸到飲食業都有，本台從各途徑查過這些工會，都找不到其他方面的資料。

另一個在佐敦商廈的單位就被登記16次，鄰近租戶指單位屬於一間建築公司。

職工會登記局由去年6月至今，共接獲4328宗工會申請，四千多宗登記申請未處理，未能趕及在明年行政長官選舉委員會選舉中投票。

From

體制內抗爭得啖笑

依d都未做得好 報仇... 功能組別有幾多人真係報左

職工會登記局由去年6月至今，共接獲4328宗工會申請，四千多宗登記申請未處理，未能趕及在明年行政長官選舉委員會選舉中投票。

push

唔撚係掛